{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja pedaalid ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga parki s√µita."},{"text":"Sa pead pedaalima, et mind liigutada."},{"text":"Mul on tavaliselt kaks ratast."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun kindlast teest."},{"text":"Mul on tihti vile."},{"text":"Paljud inimesed saavad minuga korraga s√µita."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan teedel, aga olen autost palju suurem ja vean palju reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen sagedasi peatusi."},{"text":"Sa v√µid mind kooli viia."},{"text":"Ô∏è J√§lgin kindlat marsruuti."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Reisin √ºle riikide ja ookeanide."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada palju lasti v√µi inimesi √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄ Mul on vaja vett, et liikuda."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."},{"text":"Mul v√µib olla kapten."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Mul on sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen k√µva h√§√§lt, kui mul on kiire."},{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Minu poolt on punane rist."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen v√§ga kiire ja l√§hen kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Mul on v√µimas mootor."},{"text":"Ma r√§ndan kaugele kaugemale Maast."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kasutan purjesid, et tuule abil √ºle vee liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tuul aitab mul liikuda."},{"text":"Mul on suur riidet√ºkk, mis p√º√ºab tuult."},{"text":"Olen paadit√º√ºp."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja mootor ning minuga s√µites tuleb kanda kiivrit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas, kuid v√§iksem kui auto."},{"text":"Ohutus esimesena!"},{"text":"Vajan bensiini jooksmiseks."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa all tunnelites, et v√§ltida liiklust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rongiliik."},{"text":"S√µidan v√§ga kiiresti l√§bi linnade."},{"text":"Sa v√µid mind leida paljudest suurematest linnadest √ºle maailma."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid leiavad mulle a-koorimise!"},{"text":"Kasvatan puudel troopilistes maades."},{"text":"Olen hea kaaliumi allikas."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja tihti punane, aga vahel roheline v√µi kollane. Kasvatan puudel ja v√µite mind s√º√ºa tervelt v√µi viiludena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke ei suutnud mulle vastu panna."},{"text":"Ma olen maitsev pirukates."},{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal!"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua, teravilja peale valada v√µi minuga juustu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Aitan su luud tugevaks teha."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk!"},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mida keedetakse tihti vees v√µi puljongis. V√µin olla l√ºhiteraline v√µi pikateraline ja olen paljude kultuuride klammerduv toit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaline k√µrvalroog."},{"text":"Paljudes Aasia roogades olen mina."},{"text":"Sa leiad mind sushist."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Olen k√ºpsetatud ahjus ja tulen paljudes kujudes ja suurustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud v√µileivad kasutavad mind."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust teha"},{"text":"V√µin olla valge, pruun v√µi isegi haputainas."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen magustoit, mis on k√ºlm, magus ja tihti maitsestatud vanilje, ≈°okolaadi v√µi puuviljadega. Mind s√º√ºakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne maiuspala kuumal p√§eval."},{"text":"Mind v√µib serveerida kausis."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tavaliselt lusikaga."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud kakaoubadest ja v√µib olla magus v√µi m√µru. Tulen baarides, laastudes ja pulbrites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud inimesed armastavad mind maiustuseks s√º√ºa."},{"text":"Mind v√µib leida kuumadest jookidest."},{"text":"Panen m√µned koogid ja k√ºpsised veel paremini maitsema!"}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"≈†okolaad","isCorrect":true},{"label":"Karamell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, tasane leib, millele on lisatud tomatikastet, juustu ja muid koostisosi. Olen k√ºpsetatud ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind viilutatakse tihti kolmnurkadeks."},{"text":"Olen Itaalia roog."},{"text":"Mind toimetatakse tihti sinu ukse taha."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen roog, mis on valmistatud segades keetmata riisiterad potis puljongi, juustu ja tihti k√∂√∂giviljade v√µi lihaga, kuni see j√µuab kreemja konsistentsini. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Itaalia roog."},{"text":"N√µuab pidevat segamist."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu toiduriski t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Paella","isCorrect":false},{"label":"Risotto","isCorrect":true},{"label":"Polenta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}